移民賣樓潮｜中原賣盤按年急增44% 英國房屋經紀：多數客賣樓移民

受疫情及「港版國安法」影響，香港開始出現賣樓潮，中原地產向外媒透露，該公司收到的賣盤急增44%。

據《彭博》報道，「港版國安法」引發政治緊張局勢升級，很多香港人正打算移民離港，加上疫情引發的失業率上升，同時推動供應上升，中原地產賣盤量按年增加44%至26,000個。利嘉閣地產研究部主管陳海潮解釋，當移民的人很自然會出售原居地的房樓。

由於英國向BNO持有人提供入籍沿途，英國成大批香港人的首選移居地，英匯（Link-UK）董事Eric Yip指，公司在6月至8月期間促的成交，較去年同期增加了3倍有多，其中大部分客戶已沽出售香港樓以助在英國置業。該公司向香港人提供英國房產銷售經紀服務。

不過，儘管市場上的二手供應量不斷增加，但香港樓價依然堅挺，根據中原數據，自今年年初以來二手樓價格下跌不到1%。

房屋台:冇人移民/鳩吹/呢次唔同九七

唔計

賣一間本身租嘅，去英國買一兩間，順便做埋走g

国安法通過，市民安居樂業